黃岡「禁足令」限隔日外出 疫情僅次武漢 每家只准1人買物資

黃岡「禁足令」限隔日外出
疫情僅次武漢 每家只准1人買物資

【本報訊】繼疫源地武漢宣佈封城後，與之相鄰的湖北黃岡市因疫情嚴重，昨日祭出新招，緊急限制居民出外，規定每家每兩天只可指派一名家庭成員外出採購生活物資，其餘居民除生病求醫、防疫需要及到超市藥店工作，均不得外出，違者送官究治。此防疫招數古今中外堪稱罕見，顯示當地疫情嚴重。但當局沒有說明如何保證新策有效實施。

官方公佈顯示，至昨凌晨武漢確診病例超過3,200宗，逾190人不治；與武漢相鄰的黃岡市確診人數超過720宗，至少14人死亡；其疫情嚴重程度僅次於武漢；中央督查組日前赴黃岡市檢查防疾情况，面對督查組的相關防控疫情問題，當地衞健委主任「一問三不知」，被黃岡市委即炒，成為首個落馬的湖北官員。黃岡市紀委透露，目前已有四名官員被免職，另有337人被處分，當地政壇「大地震」。

黃岡市禁止居民出門，有人悶在家中久了，索性穿睡衣在馬路上打羽毛球。互聯網

城管巡邏 禁令解除無期

相關新聞：陳肇始落淚 拒絕回應訴求

為求「將功補過」，黃岡市當局昨祭出更猛新招，緊急宣佈即日起在黃岡市區範圍內實行「居民出行管控」措施，具體包括每戶家庭每隔兩天可指派一名家庭成員上街，採購生活物資，其他人士除非是生病就醫、或疫情防控工作需要、或在超市和藥店上班外者以外，不得外出。該禁令要求市區所有黨員幹部、人大代表、政協委員帶頭，管好自己、家人、親屬，帶動街坊鄰居；拒不聽從者公安要加大打擊力度。

禁令無提如何落實新策，但稱凡發現黨員幹部、公職人員不服從管理，不聽從勸阻，參與聚眾鬧事的，提請紀檢監察機關問責，同時追究其所在單位主要負責人責任。要求駐居民小區聯繫包保的黨員幹部要切實履行包保責任，按時上崗履責，主動支持配合居民小區做好人員外出管控工作。履職不到位嚴肅問責。禁令明示，此出行管控措施解除時間，另行通知。

當局派員上門講解防疫措施。

據了解，有關做法相信先由居民小區工作人員負責，再由地區的駐居民小區聯繫組織協調，公安及城管則在街上巡邏。黃岡市城管書記主任朱冬明透露，前晚已派出184人進行交通管制，昨又派200人上街巡邏，對流動人口及攤販進行管控，希望減少市內人流，減低感染機會。黃岡市黃梅縣小池鎮有居民昨外出，發現大部份路口被電單車攔阻，部份更有官方人員看守，提醒他們快回家，不要出門。

「難道就這樣等死嗎？」

當地超市仍有不少人，但入超市要先量體溫，不戴口罩禁入，超市即食麵貨架已無貨。黃岡市蘄春縣亦有居民稱，商舖現時不開門，若居民有需要可透過微信找附近商戶，商戶委託官方人員將物資交到居民樓下，最後居民用電子支付。不過並非所有人都這樣幸運，不少黃岡市民網上出聲求救，指官方已封村無法外出購買，代購亦無法進來，官員又找不到，「難道就這樣等死嗎？！」

屌你差啲以為深圳

深圳都200單，佢地既人口密度咁勁，一爆上去好大獲

《天滅中共賦》

共黨臣民 作惡多端
外侵諸邦 內屠義士
赤匪所至 寸草不生
禍國殃民 血債累累
習妖維尼 逆天而行
自立為帝 天怒人怨
庚子伊始 天譴將臨
大仙報夢 國運已盡
共黨治下 必有七患
正月武肺 播毒中原
二月流感 飛禽盡亡
三月地震 血流成河
四月豬瘟 百物騰升
五月飢荒 易子而食
六月內戰 析骸而爨
七月水災 長江決堤
炎共將亡 水德當立
歲在庚子 天滅中共